{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007892",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "낙산사"
    },
    "text": "洛山寺\\n\n観世音菩薩が留まる場所、洛山（五峰山）にある寺院は、671年（新羅文武王11）に義湘が創建しました。その後、858年（憲安王2）に梵日が重建し、何度かの建て直しを経てきましたが、6・25戦争で焼失しました。この焼失した建物は、1953年に再建されました。この寺院は3大観音祈祷道場の一つであり、また関東八景の一つでもあります。境内には、朝鮮世祖の時期に建て直された7重石塔や円通宝殿、それを囲む塀や虹彩門などが残っています。しかし、2005年4月6日に大きな山火事が起きたことで、多くの殿閣が焼失しました。円筒宝殿の内部には、観音像が安置されています。戦争で廃墟となった道場を復旧した後、それがここから約8km離れた雪岳山冠帽峰霊穴寺から移されたと言われています。この観音像は、製作時期が12世紀初めと推測されており、高麗時代の文化を反映した美しい作風です。また、この寺の創建にまつわる話も伝えられています。義湘は、洛山寺の東側の崖で27日間祈りを捧げ、観音菩薩に会いたかったのですが、志を果たせずに絶望し、海に飛び込もうとしました。そこで、海辺の洞窟の中でかすかに観音菩薩が現れ、如意珠と水晶念珠を渡しながら、「私の全身は見ることができませんが、山の上に数百歩上った場所に2本の竹があるはずです。そこに行ってみてください」と言葉を残して消えました。その場所がまさに円筒保全の場であると伝えられています。さらに、付属建物として義湘台や紅蓮庵などもあり、この一帯は史跡第495号に指定されています。また、2005年4月5日には、三陟、江陵、高城で大きな山火事が発生し、洛山寺の円筒保全や数軒の殿閣が焼失しました。さらに、宝物第479号に指定されていた洛山寺の銅鐘も火災で溶けてしまいました。",
    "QA": [
        {
            "question": "寺院の名前は何ですか？",
            "answer": "洛山寺"
        },
        {
            "question": "洛山寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "671年（新羅文武王11）に義湘が創建しました。"
        },
        {
            "question": "洛山寺は何度か建て直されたことがありますか？",
            "answer": "はい、858年（憲安王2）に梵日が重建しました。"
        },
        {
            "question": "洛山寺はいつ再建されましたか？",
            "answer": "焼失した建物は1953年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "洛山寺はどのような場所にありますか？",
            "answer": "五峰山（洛山）にあります。"
        },
        {
            "question": "洛山寺はどのような観光名所ですか？",
            "answer": "関東八景の一つであり、3大観音祈祷道場の一つでもあります。"
        },
        {
            "question": "洛山寺にはどのような建物や遺物がありますか？",
            "answer": "境内には7重石塔や円通宝殿、塀や虹彩門などが残っています。また、観音像が安置されている円筒宝殿があります。"
        },
        {
            "question": "洛山寺の観音像はいつ作られたものですか？",
            "answer": "観音像の製作時期は12世紀初めと推測されており、高麗時代の文化を反映した美しい作風です。"
        },
        {
            "question": "洛山寺の創建にまつわる伝説はありますか？",
            "answer": "義湘が観音菩薩に会いたかったが絶望し、洞窟の中で観音菩薩から指示を受けたという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "洛山寺は何かしらの被害を受けたことがありますか？",
            "answer": "2005年4月6日に大きな山火事が起き、多くの殿閣が焼失しました。また、銅鐘も火災で溶けてしまいました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 550,
        "QA": 362
    }
}